poly三寶普遍人工

收分咁高
但點解好似普通人max先得6-8皮？
移民又唔算特別吃香（對比其他轉科）
雖然輕鬆啲，但好似好難突破。定係其實係我無知？

你有乜嘢工可以多過6-8萬?
(除咗medic, llb)

Ibank, 公司管理處層, top sales

想笑死人咩 Engine 都得啦

你出左黎做野幾耐

點解仲有成績好收生高就會人工高既想法

咪係囉
教大夠收得低啦
做老師人工不知幾好

3寶本來就唔高人工
係starting高d
過多幾年其他科都追到

三寶係講緊普通人/廢人入到去都攞到依個人工
撈得掂嘅遠遠唔止
其他科就你起碼要above average先有三寶嘅正常人工
而且work life balance 大把工一世都做唔到
DSE收分永遠反映到事實

Nurse都有啦
護士長max point同spt一樣

打漏咗「高級」呢兩個字
應該係「高級護士長」先啱

升護士長apn嘅比例應該同spt有得比
好多人成世都係rn

老師就真係有同一個價

樓主話普通人啊
你話 Ibank, 公司管理處層, top sales，做到呢d post都唔系普通人。
你攞gbus ibank最top果班同5寶普通人比？

三寶嘅賣點係你廢極都有中上嘅人工 雖然唔算好高 但大部分都5點半前收工
27歲都4皮啦就算唔係HA做
三寶係適合唔太想搵好多錢 但係有Work life balance，一年放28日假去旅行不知幾爽

三寶最好係咪入政府？

連登仔永遠都用dse分打飛機
要搵錢人地一個爸爸契爺就已經可以飛甩你十條街啦
要高人工一係讀醫 一係就睇機遇
讀三寶只係保你一世平平安安

而且未見得三寶收分低，best 6 30+都可以話廢

吓我邊忽有話三寶廢？
讀書勁=識搵錢？
我論點係讀三寶只會令聰明仔甘於安逸
唔通你辛辛苦苦考完個牌仲想轉行？

唔係話你呀，我話某啲人

Work life balance 係重點，就算1xk office 工都唔擔保有得準時收工

呢d post好多痴線佬
又話60k-80k 好多工都有
又話咩ibank top sales都做到呢個價

其實三寶d人真係眼界好淺 出面個世界係點完全唔知
唔知唔緊要 唔好水9人以為好高人工

確實適合d無乜目標求其搵份工嘅人
反正呢d人出到去點都搵唔到4 5萬

咁人地冇目標但搵到錢自己夠食咪得囉
又唔撚gur喇喎

就係知出面個世界 大把有目標嘅人搵得兩三萬 先舒舒服服讀三寶做中產
依個年代讀得三寶都係果一代嘅精英 佢地都搵唔到4 5萬就仆街啦

Sorry，如果計bank，Jane Street果啲IQ 140先入得嘅9成9都係engine同science仔。gbus未免太普通了

3寶人工咪starting高d
overall其實唔係特別高
3大bba top tier 好快就追得上 反cap返三寶

另加有目標成世人都係搵得2-3萬

係成世唔係一時

專業人士，醫療系，各國都爭住要，人工唔差，仲想點
醫生比你做廿年升做顧問醫生咪又係廿萬，但辛苦幾多倍，3寶輕鬆袋8皮，又唔驚醫死人幾撚爽

人地5寶，如高級物理治療師可以去到8匹以上 又準時收工 做d嘢又輕鬆， 呢d工邊度搵？

Dse 學生定讀緊u?

Jane st 係bank? 咪搞笑啦ching
不過想入ibank的確qfin>gbus

金融囉，ok ching?
Qfin? 問過imo冠軍未

Ching係imo 冠軍？
Imo?問過兒子未？

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

我唔係喎，不過呢，必屎仔無謂吹奏到自己有幾咁把炮好啵

冇話自己把炮，只係客觀講想入ibank既qfin>gbus姐

好想知呢個post有幾多人係月入4萬以上

應用好多FF自己未來可以搵到年薪過百萬
就笑鳩人地咁高分先搵果幾皮一個月

acct？

正常,讀完master 加有5年經驗就升得

唸多咗

ok

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

起薪高而且穩定已經贏哂
我成日都諗如果社工都係個個出黎就3皮3（社工架構係唔洗升職可以MAX 73k，max既時候只係36歲）
一樣會變半神科

三寶以前係水泡中既水泡，酒店都收得高過佢地
只係依家唔同哂啦

如果正價社工
eg HA社工point16-33A
計埋allowance
37800 starting
唔升max都成80k

老師就更加正
100%正價自從近年政府肯定教師學位化之後
point 17-33
唔好同我講中學好難入
入小學一樣starting 35k
max 少d 但都有6xk

我唔點解教育系反而收低過輔助醫療科
20,21 分就有得讀教大
分分鐘仲易入過東華5寶科
仲要假假地都叫大學

因為5寶當中有3寶 係必入HA, 一定拎足 point, 大把人成世未寫過求職信, CV
社工有幾多人入到政府?
教師有好人仲係做緊合約制, 年年比校長揸住春袋

真
上面有幾個人開d post仲係講緊讀u

你點解覺得一定入到HA
社工我咪話如果拿正價 我都知可能隨時超過一半三大社工都冇正價
但小學老師呢基本上100%入行

BIG 4 咪得

HA高級物理治療師唔止8 萬人工，而係超過10 萬一個月！

升到先算啦
個個都有得做senior

一級嘅人工8皮幾, 我已經夠.做SR要做埋好多admin野

輔助醫療dse分數差medic 少少
其實讀咩科都應該有幾好嘅收入啦
去考AO EO 個career path仲好過輔助醫療
起碼EO 基本上多數人都有得升senior EO搵十皮
AO做幾年都已經SAO 搵十幾皮

輔助醫療絕大多數都係80k就max啦
升完1級之後就完喇 基本上冇更多career pathway

都唔明點解輔助醫療咁多人吹奏
x ray 化驗外國讀diploma就有得入行
pt ot 就話master以上

根本有d太機械同簡單嘅工序就應該比assistant做
大學畢業就應該做advance d嘅嘢 先可以正確分配人手

三寶過去幾年畢業生，HA係吸得晒。未來畢業生就未必入得晒。客觀事實來嘅。

就算升唔到S，做1仔有8萬，都唔叫少啦係香港，香港嘅大學生月入中位數三萬幾架咋。做得醫療都係求穩定，work life balance啫，唔諗住大富大貴啦。更高人工嘅工種，當然大有人在，但可以輕輕鬆鬆袋8萬，何樂而不為？

入得曬咩
唔係有人入ngo做咩

咁有啲人中意做NGO嘅。NGO都係跟HA point, 係無allowance啫，但再輕鬆啲喎。HA近幾年係大量請人。未來就真係難料啦，但做NGO都唔差呀。NGO係要每年續約個下無咁穩定。

係香港地比你揾夠5 萬一個月都係岩岩好上到車，根本其他工人工太低

的確 2000年19k嘅工
2020年已經變成32k

覺得自己是0

首先要頂得順，頭三年仲要ot

依家big4 fg 價15k

唔係7萬幾？
Pt33?

有幾多份去到5萬既工唔使ot到2020

仲有allowance
加埋80k

Ha做有無housing 有既話有幾多？

好多工，好多行業，做到中層，都已經有架啦

啱啊 其實做多幾年嘢就好容易有

出嚟月入30k，朝九晚五唔使shift，閒時發展自己興趣，做運動用人體結構知識令自己事半功倍，真係唔夠錢洗咪做allied health part-time囉。

其實唔止8萬, 因為HA 會幫你供basic salary 15%落公積金。例如你pt 33就係73775 x 15%=$11066.
每個月實收8萬+11066公積金+housing allowance
housing allowance 最多係你供樓利息支出一半

打工仔來講, 全港有5.9%(199791人) 打工仔月入8萬以上, 但月入8萬以上之餘, 又可以唔使OT, 唔使帶野返屋企做, 唔驚中年失業, 又有職業光環, 每日返工都輕輕鬆鬆既又有幾多個呢?

當你明白呢樣野, 你就會明白點解3 寶收得咁高分。

通常供樓利息係幾多
eg 600萬樓

咪話,又stable,又唔使ot,,又有work life balance, 廢極都可以升一級有8萬幾人工. 咁嘅工出面好難搵.食飯又有醫院canteen (20幾蚊有一個飯食,飯錢都慳番唔少)

HA housing allowance 限你一定要用P plan, 無得用H plan
如果2成首期, 供600萬樓, 接近一萬蚊利息一個月

連登仔已經進化到揾80k都唔滿足了
要知道80k係一間公司director級先有既人工，而一間公司多數得一兩個果時就知80k其實好撚多

你地真係睇得HA太輕鬆
chur paper玩convention
chur protocol爭飯食
同其他profession鬥爭資
唔敢講個個都唔使OT
但唔OT做呢d野一定被人out
近兩年已有HA因為你交唔到呢d貨而唔續你約的例子
當然你實會話出而夠要爭櫈仔
但香港做health care一定唔會係準時收到工
想真正worklife balance一定係入政府任何工種

你地真係睇得HA太輕鬆
chur paper玩convention
chur protocol爭飯食
同其他profession鬥爭資源
唔敢講個個都唔使OT
但唔OT做呢d野一定被人out
近兩年已有HA因為你交唔到呢d貨而唔續你約的例子
當然你實會話出面夠要爭櫈仔
但香港做health care一定唔會係準時收到工
想真正worklife balance一定係入政府任何工種

三寶收分講緊27分？

係best5 27分？ 其實都好撚難入

攞到呢個分已經夠料入港大中大中高科

屌，80k都嫌低
連登仔個個職業係兒子
離撚哂地

東華係咪得ot有牌？

讀三寶唔做廢柴簡真浪費晒

留意左巴打你好耐 成日陰d陰d踩醫療科
到底巴打你讀緊咩/做緊咩

上面班小朋友唔明，係咁講咩ibank , top sales

重點係唔使ot

都唔好講咩中年失敗

全部都有
得PT未有

我邊有踩醫療科
事實的確係咁
識嘅ching cjeh 29-30分讀qfin 做幾年JP morgan 都8-9皮
同樣做幾年occu 最多都係4-5皮
想講嘅係醫療科唔會好似其他科咁大富大貴

但其實諗香港做3寶搵幾多有咩用
遲早都要移民走難
諗下外國咩行業賺錢好過
醫療出到去就冇1/3人工
其他科靠自己能力慢慢加人工上去嘅
relocate去外國分公司返工 人工可以一樣keep住同一個水平
QoL保持不變 甚至好咗

就好似轉server咁

同我同期讀physio 個d 成日以為自己好撚高人工

得個三萬幾蚊 屌佢地老尾成日串鳩我 成日問我幾時轉工

利申讀哂銀垃圾科 搵多佢地皮幾野個月但係我無話佢地知 等佢地繼續井底

重點係 呢個時勢有廢人會讀到三寶咩

咪就係
本身已經係叻個班
要比較就應該拿返同樣係top tier個班比較啦

成日拿普通科比較
sci art sosci 收幾多分
3寶收幾多分啊

正如正常都唔會有人拿qfin gbus同普通bba比較啦
都唔會拿oxbridge/ivy 同恆大比較

5% 底薪 或者用hliss plan

所有allied health都有3個問題：
1) 俾醫生食住 心理唔好受
2) 俾盡你都係做一個average 中產
3) 政府唔重視。如果爆煲，政府係唔會理你/投入resource

exactly

Allied health係政府架構未當係professional grade?

未
仲係diploma grade
bachelor degree grade都唔係

其實佢自己poly PT出身
講入Dse 30 JP morgan無意思
因為100個都無一個 bulge bracket IBD Front office 請幾多fg 又全球招聘 又中國人爭 又pg/phd都爭headcount
Winners take all
但PT OT RT 基本100% 最頭同最尾都同一個payscale

如果覺得PT OT RT唔好 巴打都可以棄船轉行 轉去business搏入IBD FO或者其他巴打認為更好的選擇

個分別就係ah fg接近9成人都入到ha
你ha唔辭職拎八萬係個個都得
而一年jp morgan呢d 大大firm一年fg都唔知請唔請到50個
仲未計work life balance 同job secuirty